賺翻了！他花114萬買坦克 竟在油箱內發現價值7600萬金條

賺翻了！他花114萬買坦克 竟在油箱內發現價值7600萬金條

▲（圖/翻攝自每日郵報）

買坦克送金條？怎麼會有這麼好康的事！英國一名55歲的軍事迷米德（Nick Mead），砸了約114萬台幣在拍賣網站購入一輛俄國製T54 / 69坦克，到貨時米德與朋友歡天喜地檢視收藏，居然在油箱裡面發現5塊金光閃閃的金條，每個重達5.4公斤，約7600多萬台幣，價值連城。

根據《太陽報》報導，米德是個瘋狂的軍事迷，收藏品眾多，先前還買過陸軍用貨車和阿伯特自走槍，近日花費約114萬元新台幣，在拍賣網站購入一輛俄國的T54/69坦克，因為米德擔心坦克可能裝有未爆彈，請來機械師伯倫（Todd Chamberlain）一起檢查坦克，結果居然在油箱裡發現約5個各為5.45公斤的金條，但拾金不昧的兩人經討論後，將金條交給警方處理，米德也豁達表示，「就算拿不回金條，我還有美麗的坦克。」而警方登記並且調查之後，已將金條還給他們。

▼超幸運的米德花百萬買舊坦克，卻在油箱發現千萬黃金。（圖/翻攝自每日郵報）

據了解，米德已將這些金條存進保險箱中，根據兩人的推測，這些金條應該是1990年波斯灣戰爭期間，有伊拉克士兵趁機掠奪財物，洗劫大量黃金，偷偷放進坦克油箱後，在不知情的狀況下被運回英國，最後輾轉來到米德的手上。

T-54? 邊到似坦克呀睇過
FV433 Abbot就Abbot啦, 求其揾張有樣嘅圖就上, Daily Fail不意外

屌自走槍乜撚翻譯

呢架先係係架t54

咁有錢下架應該買challenger 1

好正，可以買1:1玩具

最on9係交番比警方

之後警方比返佢

咁先醒
非法黃金要脫手有困難
過一過差佬手就變合法

再加上，邊個夠膽認領啊
戰爭罪行

可能仲有幾條收埋

有mark 架柒頭
不過熔左就

無啦啦賣幾百萬金條金行會唔理你點邊到得返黎

西人諗野好單純
人地唔係個乜柒都爭既地方成長

支那人性格顯露無遺

114 萬台幣 唔買車買呢架得唔得

呢招醒呀
將自己d唔見光既錢洗得乾乾淨淨

如果呢d 金如報導所講係戰時遺物，有歷史背境，收藏價值，就唔只值黃金本身既價錢啦

賣家囉，你估係d士兵運架坦克返黎

批金你敢要 都冇命享啦

每一條每一塊都有證書

終極洗黑錢大法